\section{Kontrahenci}
Kontrahenci to wszystkie osoby, które nawiązują współprace z zakładem. System eSawmill zakłada podstawowy podział kontrahentów na dwie grupy:
\begin{description}
\item [Dostawcy] do grupy tej należą wszystkie osoby fizyczne lub podmioty prawne które współpracują z zakładem dostarczając surowiec.
\item [Odbiorcy] w tej grupie znajdują się osoby fizyczne lub podmioty prawne dla których zakład realizuje zlecenia produkcyjne.
\end{description}

%okno kontrahentów
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../mockups/contractors/contractors.png}
	\caption{Główne okno zarządzania kontrahentami}
	\label{fig:contractors_manager}
\end{figure}

\subsection{Dodawanie kontrahenta}
Aby dodać kontrahenta (dostawcę/odbiorcę) należy kliknąć przycisk „Dodaj”, lub wykorzystać skrót klawiszowy „Insert” (Zachęcamy do korzystania ze skrótów klawiszowych dzięki którym znacznie przyspieszymy pracę z programem oraz będzie ona wygodniejsza). Poniższy rysunek przedstawia okno dodawania nowego kontrahenta. Program posiada możliwość sprawdzenia poprawności numeru NIP, PESEL oraz regon.

\begin{information}{Pobieranie danych kontrahenta z bazy REGON GUS}{}
	Po wprowadzeniu poprawnego numeru NIP, a następnie kliknięciu przycisku GUS znajdującego się obok pola NIP zostaną pobrane informacje o kontrahencie z bazy głównego urzędu statystycznego (baza REGON GUS)
	\textbf{Aby opcja pobierania danych z GUS działała prawidłowo konieczne jest połączenie z siecią internet}
\end{information}

%okno dodawania
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{../mockups/contractors/create_contractor.png}
	\caption{Dodawanie nowego kontrahenta}
	\label{fig:create_contractor}
\end{figure}

Opcja \textbf{centralizacja jednostek podmiotowych} umożliwia przyporządkowanie danego kontrahenta w podporządkowanie innego (np. pracownicy danej firmy mogą być podporządkowani do kontrahenta reprezentującego firmę).